中國人成日話自己打敗戰勝日本,算唔算搶功勞?明明是美國打敗

中國人 每次討論日本侵華, 都會話中國打敗日本,戰勝日本
因為日本最後無條件投降, 撤出中國

但明明中國在整場戰爭都是捱打, 被日本打到仆街, 損失半個中國
最後美國參戰, 在太平洋打柒日本, 再放原子彈令日本投降

之後中國人又話:「全靠中國拖住幾百萬日軍, 美國在太平洋先可以打得咁輕鬆」
明明二戰入面,大部份日軍都是美國殺死, 根本中國拖唔拖住日軍都係一樣
再講, 幾百萬日軍進入中國領土, 佔領中國城市, 咁都好意思話自己拖住日軍
即係好似有十個賊仔入你屋企, 搶你既錢, 強姦你屋企, 咁算唔算你屋企拖住十個賊仔??

然後又見到中國人話:「即使美國唔參戰, 單靠中國自己咁大領土, 咁多人口, 再玩游擊戰, 可以拖死日軍」
領土大, 人口多, 唔代表可以拖死日軍
滿州入侵中原果陣, 中原領土大, 人口多, 有無拖死滿州??
而且1944年, 當時日本已經是強弩之末, 但日本一樣可以發動一號作戰, 打到中國軍隊狼狽不堪

同埋 游擊隊 最多只係突襲日軍, 類似中東恐怖份子突襲美軍一樣, 根本影響唔到日軍
而且日軍 在後期招攬左好多中國人組成 皇協軍,治安軍 之類既偽軍
日本用呢D 偽軍去打游擊隊, 用中國人打中國人, 自己唔洗理

所以中國唔好成日話自己打敗日本, 根本是美國救左中國

先唔理打得好唔好
我剩係知抗日個班係台灣人
打自己人個班叫共產黨
打自己人個班居然話自己拖住日本仔真係得啖笑

算不過冇計同一條船

就算係 都未到中國啦 係都台灣出聲啦

2戰份野都仲係台灣

台灣在二戰被日本殖民緊, 邊忽抗日

你想講國民黨?

我就係講緊 當時中國無打敗日本

個事實係
好似有十個賊仔入你屋企, 搶你既錢, 強姦你屋企,

過幾年你roommate搶你間屋 話係佢拖

梗係國民黨啦
即係依家台灣人

先唔理國軍打成點，所有主要戰役主力都係中華民國國民政府軍，最鐘意強調自己抗日有功嘅支那共狗，係無資格出聲

多謝日本侵華條友幅相仲掛喺天安門

我篇文就是講緊國民黨 根本無打敗日本

事實就是國民黨無拖到

我呢篇就係講緊 成個中國都無打敗日本
包括國民黨同共產黨

總之國共兩黨都是垃圾, 唔洗討論邊個好邊個衰

國民黨遠征軍入緬甸救左英軍
後來又將基地畀美軍用
轟炸機可以飛到日本
日軍喺1944年仲發到攻勢
證明佢仲有一定兵力同資源
如果中國一早收皮
日軍極可能會再進軍
打去印度甚至西亞
甚至同德軍會合(其實呢個係兩軍目標)
雖然日本關東軍喺45年8月之前冇同蘇聯開戰
但萬一日軍北上開戰
蘇聯會變兩線作戰
最後變成點
係好難去講但一定會係壞事

其實中國(國民黨)係有拖到日軍
只少成功將日本係西邊嘅兵力留左喺中國同東亞
用空間換時間
呢個做法係極有用
蘇聯軍對抗德軍
一樣係用焦土戰術
邊打邊後退
其實同中國用嘅戰術係大同小異
只差在中國未夠"焦土"
同埋冇氣候幫助
何況當年中國根本冇能力去反攻
呢個做法雖然會死得多人
但只少可以爭取時間

如果中國真係咁廢
戰後又點會同西方平起平坐?
睇歷史雖然冇辦法一定係100%客觀
但唔代表可以去話佢對與錯
用現今嘅角度去睇歷史
已經唔係歷史學

日軍北上開戰你諗下好
關特演之後已經無左可能性，而且以日本戰力邊度過到西伯利亞

發夢

死得最多人係國軍，但係依家共軍年年搶住出黎認抗戰勝利，又認屎認屁話自己有份打，真嘔心

低左响地要拿返揸沙，死要面係支國人人傳統

二戰歐洲戰場嚴格嚟講係蘇聯打贏， 同美國佬冇乜關係

太平洋就真係關美國冇事啦

所以我先覺得 中國人好無恥
死咁多人都趕唔走日軍

仲好意思拎死人出來打J

依家當然諗吓好
但當時唔會話冇能
打中國都話X月亡華
但最後都知係打左幾年
何況當年關東軍特演係1941
日軍同中國仲打緊
如果當時中國已經收皮
日軍會有好多兵力多出嚟
唔係向南就係向北

向南唔洗睇
歷史講左就算同中國打緊
日軍都打左好多
如果中國收左皮
日軍絕對有能力打到再遠啲
再加上on9高層
同蘇聯開戰唔會話冇可能
條約係戰爭時期話冇就冇
搵方法開戰有幾難

就算日軍係廢
開左戰蘇聯都要派兵去打
絕對會分擔左德軍嘅壓力
蘇聯會陷入兩難局面

二戰蘇聯冇英美支援?

呢種仇恨只係共產黨為左穩定民心而整出嚟

英國返屋企含撚

美國有， 但係實質作用唔大

蘇聯為一可以贏嘅原因係唔當士兵有生命， 係咁用人海戰術去打， 大量消耗德國資源所以先贏

如果當年嘅德國可以集中資源打西方班國家， 分分鐘收埋美國皮

美國當年除咗叫生產力強之外多石油之外，軍事技術完全唔係德國嗰皮

班pk共產黨最尾走出黎執死雞 吹大晒話自己抗戰勝利

中國人係人來咩
是狗 中國狗

孫立人係勁嘅

九唔搭八
二戰台灣人去左南太平洋幫日軍打仗(高砂義勇軍)
只有原住民同本省人先至係真台灣人
大陸敗走過去既國民黨係外省殖民支那蝗

英國返屋企含撚
你當北非班英軍死?
唔係英軍死守本土
盟軍可以反攻?

美國
生產力強
多石油
德國已經比唔上

德國技術係有
但冇資源
可以做到啲咩

德國技術係有
但美國一樣有
唔好過分神化德國
德軍勁，多數係因為戰術勁同有經驗
論科技，同美軍差唔多
論實際，美軍絕對比德軍好

美國有邊架坦克比得上德國？

又想用虎式打爆雪曼嚟做例子?
Sorry
唔講美軍係西歐只見到3次虎式
仲有美軍用戰車係唔同德軍用法
德軍虎式係用嚟專打對方戰車
美軍係用嚟支援步兵
反戰車交畀M10，M18，M36等TD
但呢啲TD冇見到虎式
呢到可以睇出德軍係有戰術有經驗
德軍戰車後勤
又完全比唔上美軍
何況盟軍係有空優
德軍又有啲咩?

用單一嚟比較
係絕對冇意義

咁耐都係講緊技術

一開波咪講左計生產能力同石油美國玩曬囉

人哋1940年已經開始玩緊噴射機

美國出到jackson同m18已經係後期， 德國佬都冇乜好嘅坦克剩， 得番啲Panzer IV j 手動砲塔

支那人最興打飛機

而且美軍坦克既接戰效率其實高過德國
英國同美國勁在兩個綜合國力其實遠超德國
英國假假地都重成個帝國幫手，美國係全球最大工業國

之後一句實質作用唔大？

美援軍備對蘇聯極為重要

朱可夫：「不得不說，如果沒有美國人的援助，蘇聯會處於很艱難的境地。」
索科洛夫：「假如沒有西方的援助，蘇聯不僅不能贏得衛國戰爭，甚至無法抵擋納粹德國的侵略。」

英國仲破解埋德軍密碼
完全掌握德軍動向 有人話無貢獻

1)噴射機計劃唔係得德國做緊，英美都做緊
英國都做緊Meteor同Vampire

句野同B2抄Ho 229，
點知當年最好既全翼機技術係美國Northrop
Horten果時連實體機都無

2)M18出現果時西線唔係得四號，Panther既數量其實多d

真係唔好吹到二戰德國技術世界第一喇

當年真係

睇黎朱元帥有晒心理準備被洗頭艇咁喎！

B2抄Ho 229

而且後期德國唔夠資源
戰車同飛機嘅質量差左唔少
冇初期咁好
對德軍係一大打擊

經驗都差好遠
睇過一篇文
講點解德軍會有咁多"英雄"
擊殺全部過百
相反盟軍少好多
多都係幾十二戰擊殺數
原因就係盟軍一殺得多
就會調走去做教官
將經驗傳畀新人
德軍好少走去做教官，會一直係前線打
睇落德軍的確係勁，但只在於極少部份
整體嚟講盟軍係有可能超越左德軍

德軍確實畀人吹大左
我當初都係覺得二戰德國技術世界第一
但慢慢會接觸到其他國家
就會發現自己係on9

共狗點有抗日

七分發展、二分應付、一分抗日

都抗左一分

蝗成日當打飛機就是勝利，佢話乜都得。

AK 47抄StG44

就好似97年香港係靠中國打贏索羅斯一樣
大話講一百次就變成真

所以中國(roc/prc)唔係戰勝國
無份簽署日本向盟國投降舊金山和約

我冇講過

當年德國個煤轉油技術都係戰前美國戰前賣俾佢
航空燃料添加劑都係靠戰前美國入口既庫存

美國拉民國入聯合國創辦國
目的係拎多一票話事權，整死大英帝國同蘇聯

唔係民國有貢獻

其實嗰時㗎仔都打完支那喇，已經打到去菲律賓

支那根本上已經係收咗皮，佢最尾投降，啲支那狗咁都可以領功，明明自己畀人打到落花流水

中國東部發達地區, 幾乎被日本佔領哂
得番內陸山區, 日本坦克行唔到, 所以攻唔到

中國人就吹到靠自己頂住日本八年

即係好似阿富汗塔利班一直盤據山區, 美軍好難攻入去
唔通又話 塔利班好勁, 頂住美軍17年咩

電子技術英國最勁
航空引擎、渦輪增壓技術都係英美主場
軍工管理同生產技術美國最勁

英美勁就勁在基礎工業遠勝德國
德國好多都係設計圖上既勁
用me262個例子，係世界第一架
結果就係活塞機唔夠英美多同勁，結果趕上馬
發動機技術根本做唔到有用既戰機出黎

甚至好多戰前技術都係大蕭條時代由美國引進

係啊，最重要啲城鎮都拎晒，內陸又唔發達，要嚟都晒gas

其實如果冇美國
中國一早唔存在

一同美國開戰，日本已經抽左好多精銳部隊去太平洋戰區，中國拖住日本主力其實唔準確

無美國租借法案蘇聯搵樹技打仗都有份

二戰結果就係產量贏左質量，就算比德國推平成個歐洲都好，所有工業重鎮都變到廢墟咁仲剩幾多產能？到時德軍洋面艦隊連大西洋中脊都唔知過唔過到，美國三個月一艘Essex 級航空母艦，仲有最後生產左600艘驅逐艦

最搞笑是

1944年, 當時日軍在太平洋節節敗退
但日本依然可以在中國發動 一號作戰, 打殘中國

睇你用咩去比較，比火力同裝甲德坦優勝，但比通用性、產量、戰術靈活性、機械可靠性就肯定係美國m4

再加上美國太平洋反攻主力係海軍，就算在華果百萬日軍可以調去太平洋D島又如何，喺島上面等死？

冇美國佬大量物資供應，蘇聯可以喺喪失整個烏克蘭的情況下支持落去？

仲有產量呢，德國工業生產力完全追唔上美國

就算工業設施冇破壞，佔領區人民係唔會全力投入生產，德國亦已經冇足夠人力資源去補充。
其實技術唔係好似日本打中國差距咁大，工業產力就會係決定性因素

蘇聯八月風暴同美國佬原子彈攻擊先令日本投降
中國贏咗乜？

邊到睇到中國打敗日本

無可否認德國二戰初期個設計思維好先進(機動裝甲師作戰、每架車裝無線電、戰鬥室與動力室分隔、標準乘員配置、主炮設計、裝甲合金冶煉技術、扭力杆懸掛等) ，但仲有其他方面德國係唔夠其他國家嚟，生產力(德國到投降都達唔到生產目標)、模組化標準設計(美國任何一間零件工廠都可以幫M4 生產零件)、傾斜裝甲(T-34)、機械可靠性、續航力、戰場緊急維修能力等

北非班英軍係幾打得，但除此之外英國陸軍根本廢物。你睇下新加坡d英軍，8萬人打都未打就投降。德國同日本軍官大多出身軍校，英國軍官就係牛津劍橋搵，好明顯比唔上人地。如果唔係皇家海軍屌打德國，英國一早被人登陸左。

新加坡果班殖民地軍黎
唔係歐洲地區既勁旅

而且Sandhurst有果時日本連軍校都未出現
咩明顯比唔上人地？

日本連印度堆殖民軍都唔夠打

如果戰爭延長到45-46，德國連火力裝甲都輸比英美Centurion同Pershing

成堆英軍將領都係牛劍出黎，叫個文科撚打德國，結果好明顯啦，如果唔係點俾人打到番本土。
日本點打唔過印度佬？日軍前期都ok，但後期補給又冇，人又唔夠，US daddy又打到黎先輸

二戰英國大部分高階陸軍將軍都係Sandhurst出身
同埋好多就算德國好多都係大學之後先轉入軍官學校，打少d飛機喇

文科撚打德國

中國人喺歷史呢方面搬龍門係宇宙級

係咪未聽過諾曼第登陸

乜撚野叫空優？

明明係蘇聯打贏

史書夠話中國作為戰勝國，之後咪比人太公分豬肉咁撚樣

美軍係勁，不過遠水不能救近火，當時其實德國差少少贏曬，唔係佢地手多多搞蘇聯，我e加可能講緊德文，唔係英文

幾十年前就已經咁講啦，仲要比人屌到仆街
只係唔知點解近呢十年啲撚頭，先肯認清啲事實

想問你係希特拉 你攻打緊英國 同英國打緊海戰 但打極都打唔低英國皇家空軍 登陸唔到佢本土 而且收到風肯定蘇聯好快而且一定會出兵打過黎
咁你係德國班高層 你會選擇只係防守國境線 繼續打英國 定先打殘未準備好既蘇聯

老實講德國前中期打得咁靚 一定唔係希特拉指揮 後期應該係

法國都係二戰戰勝國la

新加坡英軍印度人，澳洲人多

仲有英德日三國軍官訓練體系根本三回事黎
日本: 同美國一樣，四/五年大學課程加軍事訓練
英國: 即係香港各紀律部隊咁，中七就考得，唔理你乜學歷考到都只係軍事訓練，一戰個英軍統師黑格當年就係牛津退學去考
德國: 德軍陸軍一戰後唔再公開招募軍官，士兵可以去投考。德國海空軍係點就唔知

咁有個理論係中國資源富足﹐無中國死頂日本就可以拎到曬 d 資源﹐長遠講仲有可以同德軍係印度合流。
但講就咁講啦﹐德國係北非都比英、美打低左﹐無左北非守備﹐咩係印度合流已經係空談。
至於中國資源夠﹐個問題真係yes or no 。中國主要工業、礦業都係東北三省﹐其實一早就比日本人拎左。中原南部相對好既農業呢﹐日本又唔見得太缺。反而後來比美國太平洋艦隊反攻﹐真係無既係油、橡膠同工業實力。
再講﹐中國拖住既主要都係帝國陸軍﹐而佢地對中國以外既盟軍可說係無咩威脅。
真係要計﹐中國最大貢獻應該有兩個︰無加入日本提供人力、拖住日本陸軍部份戰力令澳洲登陸力量減少。

又話俾日本人屠 又話戰勝
又要威 又要帶頭盔

1944年德國嘅兵力分佈你知唔知幾薄弱?

諾曼第登陸唔係一件艱難嘅事， 點解會麻煩咗係因為空降師空降失敗，散落法國南部

我唔係話美國完全冇做過嘢，以係蘇聯真正做嘅嘢遠多於美國統所謂嘅盟軍

蘇聯唯一最有用嘅就係消耗德國所有資源同事兵

平起平坐你係咪燒壞左個腦？

算吧啦

二戰嘅歐洲只容許一個極權存在

如果德國1941年無用閃電戰打到入莫斯科...

佢地教科書係咁寫

黑社會淨係識蝗多嬲死象

運送幾十萬人登陸作戰唔艱難？到今時今日都唔係好多國家做到。空降左去法國南部？你想講諾曼第南部？定同龍騎兵行動撈亂左？
另外，蘇聯工業基礎本身就差過德國，如果無租借方案，支唔支持到都成問題

蘇聯一開戰為何大敗，就係因為其軍隊預備進攻，諗唔到自己會俾人突襲。就算德國唔搞蘇聯，蘇聯都會搞佢。
另外，香港人係黃種人，根據納粹優生學係低等人種，我相信集中營係冇德文學。

蘇聯當時極度依賴鐵路運送物資
但啲路軌同火車都被人炸得七七八八
美國佬嘅租借法案係尤其幫咗蘇聯佬嘅鐵路網
等蘇聯有得運返物資上前線
唔係有租借法案
蘇聯係咪support到同Nazi磨都成問題

仲有蘇聯雖然係產油國家，但佢大部分航空燃油同汽車燃油係美國供應。

共產黨躲咗係西邊等國軍抗日。 共產黨打敗國民黨成功就差唔多

樓上都講咗 美國喺西歐遇到嘅Tiger I唔多個十架， 但係總產量一千幾百架

證明蘇聯消耗咗不過大量兵力

至於你啱係諾曼第南部

其實我覺得係，讀完歷史話中國係戰勝國，黑人問題？

問題係Barbarossa德國諗住打曬蘇聯啲 石油廠同工廠返嚟， 點知蘇聯失一個就燒一個

Case Blue 情況一樣

入到聯合國做理事國

打之前已經贏左啦

共產黨絕對有出兵打

打狗國民黨

平起平坐係因為蘇俄背後呢個大佬。

講真，我情願做西方契弟，好過平起平坐比中國人管了。

唔破壞唔通等你直接佔領？

平起平坐係中華民國，中共得到聯合國安理會常任理事國果時已經同蘇聯反左臉

其實唔難
歷史上得美國做到，重要唔計同時間美國係太平洋發動緊同樣級數既戰役

先偷襲珍珠港
之後兩粒原子彈還拖
先至投降

太平洋美國打full team日本海軍
你拖陸軍有柒用

侵華時
日軍仲有朝鮮兵同台灣兵
李登輝阿哥就係有份侵華，而家係靖國神社供奉緊

對住av打飛機以為吊埋一份

其實就算國府向日本投降，加入埋軸心
軸心一樣會輸

距離及後勤原因，日本(就算加埋國軍)係點都打唔入西佰利亞/印度既
等到43、44年美國海軍一堆新艦入役，
日本就注定玩完
中國拖住百萬日本陸軍，同海戰無咩關係

英美在太平洋之外，在歐洲戰場功勞亦不止於陸戰
無英美持續轟炸、對蘇支援物資(武器之外包括食物、貨車)
蘇聯亦無法反攻

簡言之，國府「贏」係贏在企對位置
但事實上的功勞有限

中國最多叫幫美國助攻

上面全篇回覆都係講國民黨
你UP共產黨做乜?

中國LOGIC:
日本同國民黨既中國 五五波
共產黨打贏國民黨
所以共產黨一定打贏日本

共產黨打鳩國民黨講錯咩

問下啫
你講山是石頭海是水都無講錯嫁

真係冇錯

樓上有啲高質討論， 不過一講到歷史永遠都唔會有結論

如果照樓主所講，英國都唔可以話自己打敗德國，係靠美帝幫手先贏到。中國可以話唔係淨係靠自己打贏日本，但唔代表佢出既力唔大。如果唔係聯合國常任理事國都唔會有中國，又唔見其他國家有一席位。

中國戰後真係喺國際舞台上有一大前境
東亞最大影響力係佢
印度未獨立，日本收左皮
東南亞慢慢獨立緊
但論資源人口，中國係最好
西方想要喺東亞有一個國家可以幫手對抗蘇聯
所以想幫國民黨
賣技術etc
又拉中國入UN

可惜之後共產黨打爆左國民黨
國民黨退到台灣
但西方國家冇放棄
不斷畀技術又賣軍火
台海危機美國海軍派埋航母去台灣海峽
可惜國民黨又一直反攻唔到

最後影響力慢慢冇晒
影響力來源變做中共
雖然80年代中美建交
西方國家睇落又有返個東亞朋友
呢個時侯中共內部因櫂力問題
一場8964令到所有技術交流叫停
啲技術攞唔晒，只好偷/抄/搶
直到依家
中共仲唔識死仲以為自己同世界為敵係好勁

同話東江游擊隊打日軍一樣咁好笑

中國入理事會係美國想要多一票

至於貢獻
設想一下，英國如在39年同德國和談
德國就可集中力量對付蘇聯
美國亦無立足點打德國
英國不投降、海軍封鎖德國、向蘇聯提供物資、直接出兵
都對打贏有明顯貢獻

但中國即使一早向日本投降，都唔會改變日本打敗的結果
成個貢獻無得同人比

唔好話 幾十年前

幾年前 你講句「支那人 」, 已經比人屌你祖宗十八代

家陣你講「支那人」, 個個都讚你好野

二戰 大把戰勝國啦
盧森堡, 比利時 都是 戰勝國

全世界所有同盟國既國家都是戰勝國

「中國最大貢獻應該有兩個︰無加入日本提供人力」

當時 中國偽軍有上百萬人
不過呢班 偽軍 都是呃飯食, 所以戰鬥力好弱

國軍有撚抗日

被日本打到仆街走佬去內陸就有份

當時全世界 百幾個戰勝國

只要你是同盟國, 你就是戰勝國
盧森堡, 比利時 都是戰勝國

拎住戰勝國 個朵出來打J有咩用??
最重要係講功勞

中共打鳩國民黨無錯

國民黨 被日本打到仆街, 兵敗如山倒, 最後全靠美國打到日本投降, 救左國民黨
都是無錯

其實 二戰 最大貢獻是 美國, 英國, 蘇聯 三個國家
其他國家都是貢獻不大, 等人救

就好似 比利時, 盧森堡 都是等美國救
但比利時, 盧森堡 唔會話自己是「抗德主力」, 靠自己打嬴德軍

依樣都啱

不過國民黨算真係幫美國拖咗日本一段時間

頭兩三年美國太平洋艦隊對ljn打得都算吃力， 日本一日未失去赤城、加賀、蒼龍 依然有好強嘅制空能力

不過去到後期瑞鶴翔鶴沉埋已經唔使再打

UK所做嘅嘢唔及美國同蘇聯

英國佬最契弟

前幾頁已經講左

美國主要打 日本海軍
國民黨 應付日本陸軍

國民黨 幫助不大

相反, 日本在一號作戰打殘國民黨
令美國將領忍唔住屌鳩國民黨

中國戰場嗰班係韓國山寨兵

畀你係日本陸軍都會將啲精英留去打美國佬

太平洋戰爭後期，在華日軍仍然完整，但海軍收皮，再加上美國潛艦戰，日本本土已經斷糧，係東亞其他地區的物資亦運唔到去工業區，日本完全係等死狀態，就算民國投降，係唔會改變依個情況，因為中國同印度工業生產力，比日本本土仲要弱，，

我不嬲覺得
二戰日本唯一敗筆,就係進攻中國太慢
如果日本再快手少少,滅左中國
日本根本唔洗投降

如果美國想要多票為何不給加拿大、澳洲和新西蘭同樣有貢獻但又親英美既國家。至於，英國究竟會唔會同德國講，可以講邱吉爾係唔會同意，德國既目的係統一歐洲，當蘇聯被人擊敗，唇亡齒寒，英國焉存。你又可以話一方面同佢講和，但又援助蘇聯，唔係更好咩。但蘇聯會要求你係西線牽制德國，又如何跟德國講和呢？如果你同德國講和又援助蘇聯，德國會容許嗎？至於日本佔領中國則可染指印度以及東南亞，則整國東南亞便會成為日本之資也。日本資源短缺亦可解決。可建造更加航空母艦及飛機與美國對抗。

太早出手蘇聯唔會就手旁觀。

Battle of Britain 打到上自己天花板點唔出力呀
到後期反攻﹐Paratroop ﹐Royal Marines 都一樣有出力。
海軍更加差唔多由印度洋追殺德國到大西洋﹐戰績亦有打爆Bismarck 。
英國黎講﹐只不過係計人力不及USSR ﹐計資源不及美國﹐但比例上一樣係出盡奶力。

你都識講後期反攻

前期嘅battle of Britain 好明顯係畀人打到屋企門口先派空軍反擊

日本要求英國封鎖緬甸條公路唔該派物資去中國佢又答應

結果最後東南亞班英國佬全部都係國民黨救返出嚟

結果最後共產黨收咗國民黨皮， 第一個仆出嚟承認支那人民共和國嘅西方歐洲國家就係英國， 英國真係最撚冇義氣

日本陸軍咁撚廢
戰線又長
點快少少

日本陸軍廢
硫磺島，沖繩死幾多美軍

香港頭頂就係中共﹐你唔認中共係咪想挑中共機
個時馬拉、印度都嘈緊獨立﹐你為一個香港得罪人力平到仆街既國家？後果實慘過越南既法國佬。

咁咪撚叫日不落啦

叫日落帝國算

美軍死得多有好多原因

二戰日本陸軍裝備廢係有好多原因

咁咪姐係廢...

裝備廢=士兵廢

唔係美國幫手，我地中國收左皮啦。

其實我地應該感恩圖報，飲水思源。